嘆13億人好可憐 前立委：中國經濟成長跟人民無關

中國官員的貪汙腐敗問題嚴重，幾乎已經到了「無官不貪」的地步。前立委、旅美執業律師邱彰表示，當前中國最大的問題就是，它的經濟成長和人民沒有關係；中國每年有大量的稅收，但被中共官員層層分贓之後，真正用於人民的費用卻少的可憐。

據中國社會科學院的調查資料，從90年代中期以來，中共黨政幹部、公安、司法幹部、國家事業單位、國有企業高層管理人員、駐外中資等機構外逃失蹤人數高達1萬6000至1萬8000人，攜帶款項達8000億元。而中共目前為止有4000 多個官員逃亡境外，其中高級領導官員佔多數，平均每人捲走近1億元，合共約 4000億人民幣﹑貪官每年攜出的金額平均占國內生產毛額（GDP）的 2％。

邱彰表示，中國經濟成長出來的財富，被用於支援非洲、救助歐洲、購買美國國債、舉辦奧運會、世博會、建構嫦娥四號，並供養著世界最龐大、最腐敗的官員隊伍。

她表示，中國的經濟發展跟人民沒有關係，人民依舊生活在艱苦困難中，這就是有選票和沒選票的差別。

她說，美國稅收只有3兆，可是醫保、社保支出，就達到1.9兆，反觀2018年中國稅收是10兆元，但醫保支出卻只有2,000多億，而且在2,000多億的醫保支出中，有1,600多億是供給各級官員的分贓，剩下的400多億給13億的人民，「可憐的中國人民。」

係習總領導下唔係嚴厲打貪既咩
乜咁失威阿